(歡迎討論，突然諗到)究竟所以new age係咩黎?

有班人想得到宗教嘅好處(內心平安、有神保佑、心靈成長，甚至神通)，但係唔想守宗教嘅規矩同修行，所以佢地就喺宗教抽自己想聽嘅野出，話唔啱聽嘅野係廢嘅。例如，世上上冇業力冇分對錯，人人都可以上天堂，天使好容易召喚...

自己去過學靈氣，咩都feel唔到

究竟同所以唔可以一齊用

原來想打所謂

一群F F愛好者？

其實主要係某些宗教太唔合理（例如，基督教信者得救，不信永下地獄）

但又唔想做無神論/不可知論者，又要信有神，有鬼，有靈魂，信來世和天堂，又唔改信傳統佛教或道教

new age 咪滿足到